飛翔是一種病？

「人生而自由，卻又無往不在枷鎖之中。」
（隨手一筆，請各位自行解讀）

先生把他養的兩隻鳥兒困在籠子裏，
過了好幾個年頭，
鳥兒從來不需愁三餐溫飽的日子。

先生有一個習慣，
就是每一天，
都跟他的鳥兒們說：
「外面的世界很危險。」

日子一天一天的過去，
籠中的鳥兒每天都隔著柵欄，
看著在空中自由飛翔的鳥群。

其中一隻鳥兒，
漸漸厭倦了被困在籠中的日子。
所以開始嘗試用自己的身軀撞破柵欄。

後來牠成功了，
臨走時還問另一隻鳥兒：
「要跟我一起出去嗎？」

「不了，主人說外面的世界很危險。」

鳥兒沒有理會朋友，
獨個兒展翅而飛。
誰不知，
當牠從竹籠飛出去，
在剛穿越窗戶，
飛到外面的世界之際⋯⋯

「呯！」
牠因為沒有飛行的經驗，
加上體重不勝負荷，
所以從高空墜落，
失去了心跳。

與此同時，
還在籠中的小鳥小心翼翼地，
走到籠門的邊緣。
看著牠的屍身、
搖著頭，
嘆氣道：
「早就提醒你了⋯⋯」
「外面的世界很危險。」
——
只有籠中鳥才會認為，
飛翔是一種病。
可牠卻早就忘記了，
飛翔是鳥兒的天性。
——
「人生而自由，卻又無往不在枷鎖之中。」

同類題材都有嘅

自由=選擇自已嘅枷鎖

如果我係你 會試下從中港關係解讀 到底嗰位先生係邊個？

.......i hope i am naive enough to not understand

Being too innocent kills